[中國亮劍] 一文看懂 中國打「檢驗牌」反擊美國

中國近期頻頻對美國進口貨品加大檢查力度，凸顯中美兩國貿易關係緊張。有分析師認為，此舉與其說是對美國商品造成直接傷害，不如說更多的是要向白宮傳遞某種訊息。

具體動作如下：

5月3日：路透社報道，中國主要進口港加大對美國進口新鮮水果的檢查力度，可能令美國種植業者在應對中國關稅提高的同時，拖慢水果出貨速度

5月7日：中國海關總署公布，加強對來自美國的蘋果和原木，進行現場檢驗、防範輸入害蟲，一旦發現疑似病害症狀、松材線蟲或活體害蟲，將立即送往實驗室進行檢測鑒定

5月8日：路透社報道，中國4月大豆進口較上年同期下降13.7%至690萬噸，比市場預期低出許多，可能與中國加強大豆檢疫有關；後續中方還可能對美國大豆開徵額外25%的關稅

5月8日：路透社報道，中國加大對從美國進口豬肉的檢查力度，可能導致進口放緩，給美國企業造成重大損失； 相比之下，過去的檢查只是”隨機”進行

5月9日： 路透社報道，福特及林肯進口車輛被滯留在中國港口，官員們要求進行額外的技術檢查。一些德國車企在美國生產的車款進口至中國時也受到影響

厲害了

算鳩數

真係check 你覺得邊一方嚴格執行影響大d

5月3日
5月7日
5月8日
5月8日
5月9日

哇
成5 連HITS
打撚死阿侵咩

美國經濟崩潰了

贏國：侵你係唔係好撚驚呢

國際貿易要跟incoterm

fresh fruit 好多產品都係由收貨人去做清關檢疫責任

shipper 只係負責出貨果part

支那要玩野都係玩番D中國公司

因為中國公司就係收貨人

厲害了,贏国怎麼又贏

錢就收晒，你鍾意點驗都無所謂

茅錯
D貨權已經係中國公司

咁我又唔明 即係生果係唔包退貨？

意思係美國生果貿易商唔會踏足中國市場做批發零售
佢地只係負責收order供貨

根據incoterm, D貨泊左岸, 提貨清關送貨責任就唔係美國公司度

你睇下香港就明
新奇士香港係由屈臣氏公司代理
咪即係屈臣氏買橙, 分比果欄, 果欄再散貨
D貨黎到香港, 自然係由屈臣氏佢自己提貨清關
中國同樣情況

玩野根本玩9中國公司, 因間D貨變壞晒, 見財化水咪又係中國公司

拿起石頭砸自己的腳

厲國又嬴

多虧呢班國家英雄嘅付出，
中國可以日以繼夜咁打飛機

有得打飛機

又贏

有咩所謂表面上係打美國就得啦

要執行個陣又唔會比你知,
問咪捉你打靶

聽住先

侵：比你贏埋我份

In Trump WE trust

小學雞做法